---
title: Terminator 0.98 veröffentlicht
date: 2015-09-09T09:55:00+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- Terminator
- Terminal
- Shell
slug: terminator-0-98-veroeffentlicht
---
Wie schon in dem [einen](/ich-muss-terminieren/) oder [anderen](/fenstertitel-von-terminator-verbindung-mit-der-zsh/) Artikel geschrieben, nutze ich den Terminal Emulator Terminator. Da seit über zwei Jahren keine neue Version veröffentlicht wurde, habe ich mir schon vor ein paar Wochen überlegt, ob das Projekt nicht eingestellt wurde. Vor zwei Tagen hat aber Version 0.98 das Licht der Welt erblickt und der Entwickler hat auf Reddit auch die Aussage getroffen, dass er Terminator weiter entwickeln wird. Alles in allem also sehr gute Nachrichten. Zumindest für Leute die etwas mit Terminator anfangen können.

Das Changelog ist recht umfangreich, sodass ich es hier nicht zitieren werde. Zu finden ist es unter [https://launchpad.net/terminator/trunk/0.98/+index#](https://launchpad.net/terminator/trunk/0.98/+index#).
